「林一鳴」：曾看淡樓市而賣出自住樓的人，餘生在香港都要租樓

香港落車易上車難，資深投資者林一鳴分享一個上不返車的故事。他說，「幾年前我也有一些朋友，相信政府的辣招可以打壓樓價，加上官員不斷說買樓有風險，結果就賣樓了，以目前的樓價及按揭成數，他們可以買番原本自住樓的機會，是零，只能永遠租樓。」近年樓價急升，最慘是幾年前看淡樓市的人，將自住樓賣出，現在未能買回，有機會餘生在香港都要租樓。林又指，近期樓市不算出現恐慌入市，只是去年負面因素已經消除，觀望買家開始不再等，開始入市了。他估計未來樓市還有上升空間，會挑戰2018年中的歷史高位，較目前再升5%。

講緊淡友俠？

林一鳴之前唔係睇淡過咩？

如果班人賣左樓唔拎嚟筆錢投資係佢地on9，同埋賣自住樓傻撚左

有咩投資好過買樓？
一樣風險比較下，應該冇

自住樓都要賣，呢班都係抵撚死

啱

得領展有得鬥下

幾年前 賣左之後all in qq 而家應該玩緊炒鋪

幾年前佢都四圍話睇淡然後賣左自住樓
可能佢中間又買番，冇話俾人聽啦
而家又走出黎認屎認屁

升市永遠有呢d出現

舖市

因為有樓淡意見

大把啦
佢講緊前幾年 2017年頭 求其買隻大藍籌 最少都升兩倍 如果大膽啲 走去買啲熱門股 175 3333 藥股 升幾倍

2017年頭
941夠大啦掛 當時85 86蚊
今日79
買2628 都輸緊1成
次次見到人講 大藍籌 藍籌 跑贏大市

我唔知呢度有幾多過見證過屍變環球炒起再跌落來果個樣

唉。升到心淡

現也輾轉等至今
我的分析永不過份
沒法將心再分
租樓過一生

願以不死的信心
緊守心中那點放任
樓價終不再返
封鎖我一生

繼續等

而家美債呢條底線都去到咁高
殺左好多收息股

咁辛苦先比你搵到一兩隻 辛苦晒你啦
咁多隻藍籌股 起碼七八成 到2018年頭 都食緊兩倍升幅 都俾你扑中一隻倒退嘅 咁抵你啦 時也命也

香港落車容易上車難，資深投資者林一鳴分享一個上不返車的故事。他說，「幾年前我也有一些朋友，相信政府的辣招可以打壓樓價，加上官員不斷說買樓有風險，結果就賣樓了，以目前的樓價及按揭成數，他們可以買返原本自住樓的機會，是零，只能永遠租樓。」

相關新聞：【十大屋苑】入場費全面睇 沙田第一城最平400萬

近年樓價急升，最慘是幾年前看淡樓市的人，將自住樓賣出，現在未能買回，有機會餘生在香港都要租樓。他認為，這都是政府辣招錯誤的結果，「辣招根本就是打擊冇樓但想買樓的人，唔畀他們買到樓」。

林又指，近期樓市不算出現恐慌入市，只是去年負面因素已經消除，觀望買家開始不再等，開始入市了。未來的樓價上升的推動力，有四大原因。第一，加息壓力減除，未來不會大幅加息；第二，政府新增土地供應無能為力，公私新樓比例從6︰4變成7︰3，私樓供應在兩三年後，將會急速下跌﹔第三，中美貿易戰開始有轉機﹔第四，美國QE收水將會減慢。

相關新聞：【專家預測】汪敦敬︰未來18個月樓價升30%

他估計，未來樓市還有上升空間，會挑戰2018年中的歷史高位，較目前再升5%，中原CCL將有機會重見2018年歷史高位188.64點。

記者：朱連峰